.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--i--Impaling-Spike:

Пронзающий кол (`Impaling Spike <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=697>`_) / Закл. 5
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воплощение

**Обычай**: арканный, природный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: 1 существо

**Спасбросок**: Рефлекс

**Продолжительность**: 1 минута

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 221

----------

Вы вызываете кол, который вырывается из под земли, под существом, потенциально пронзая его.
Кол сделан из холодного железа и наносит 8d6 колющего урона.
Цель должна сделать спасбросок Рефлекса.

| **Критический успех**: Цель уклоняется от кола и невредима
| **Успех**: Кол попадает по цели и она получает половину урона
| **Провал**: Кол прокалывает ногу или другую не жизненно важную часть тела цели. Существо получает полный урон и если стоит на твердой поверхности, то получает состояние "обездвижен". Оно может попытаться :ref:`action--Escape` (с вашим КС заклинания). Пока оно остается пронзенным, то в конце своих ходов получает урон от любой имеющейся у него слабости к холодному железу.
| **Критический провал**: Как провал, но существо пронзено через жизненно важный орган или центр своей массы, получая двойной урон и становясь застигнутым врасплох пока остается пронзенным.

----------

**Усиление (+1)**: Урон увеличивается на 2d6.





.. include:: /helpers/actions.rst